# 如何评估一个面试者

给员工应得的报酬不是评估员工潜力的标准。一个坏招就想一个糟糕的婚礼，是可怕的。每个人的能量很大一部分应该投入到招聘，虽然这是很少做的。

这有一些不同的面试方式。一些是令人痛苦的，候选人要面对很大的压力。这样做的目的使得候选人在压力下暴露性格缺陷和弱点，这是非常有价值的。候选人对自己比对面试官更诚实，因为人类的自我欺骗能力是惊人的。

至少，您应该给候选人相当于一个口试技能两个小时的时间。通过练习你将能够很快的采访到你想知道的东西并且很快的从他们不知道的边界处转移话题。这将得到面试者的尊重。我有几次听面试者说检测标准之一是他们选择公司的动机。雇佣一个好的员工是看他的技能，而不是看他们上一家公司或是他们的学校或是其他无关紧要的东西。

在此期间，你也应该评估他们的学习能力这比他们知道的东西更重要。你也应该观察他是不是脾气暴躁的人，这样的人很难相处。你通过面试后比较记录也可能识别出这种人，但是在这高压的面试过程中，这很难别发现。如何好的与人交流和工作比掌握最新的编程语言更重要。

一个好运气的读者用“回家”测试面试者。这个优势就是不需要采访面试者就能发现好的面试者但不能真正的编码，并且这样的人有很多。我没有尝试过这种方法，但听起来合情合理。

事实上，面试也是个销售的过程。你应该营销你的公司或是工程在面试者中。然而你在说一个程序员，不要掩盖这个事实。用坏的东西开始，然后完成强大的好东西。

下一节 【如何知道何时应用有趣的计算机科学】（07-如何知道何时应用有趣的计算机科学.md）